我有兩個project想和理非幫手

依五個月入面，勇武派慢慢發展出唔同嘅職業，有火魔法師、屠龍小隊等等。
和理非都有唔同嘅職業，例如twitter師、哨兵等等。

我有兩個新的轉職選項比和理非揀。

1. 辯論師
我建立咗「反駁藍絲資料庫」，將藍絲的言論分類再進行反駁。
詳情：

連結：

要求：
- 長時間坐喺電腦面前
- 熟悉藍絲言論
- 有分辦反駁好壞的能力

2. 維基百科師
詳情：

要求：
- 長時間坐喺電腦面前
- 有閱讀極大量文字的耐性、理解力
- 有書面語寫作能力
- 理性

推
Dse jj得閒研究下

pish

推

有興趣做1，但我覺得自己唔算夠料

1 嘅要求仲要 EQ夠，無高血壓、無心臟病

FAQ：

Q1：藍絲滿口歪理，同廢老辯論只係浪費時間。
A1：藍絲講歪理，你要有能力指出佢講嘅嘢點解係歪理，歪喺邊？
好似今日杜汶澤對陳百祥咁，其實大家都無可能改變到對方嘅立場，咁做咩佢地要上電視呢？佢地就係要比自己人睇、比淺黃淺藍睇。如果你比藍絲問到口啞啞，一來自己人的士氣會下跌，二來淺黃淺藍會覺得你理虧。

Q2：藍絲好似陳百祥咁咩都話睇唔到、唔知道，點反駁？
A2：你可以喺「反駁藍絲資料庫」擺定描述事實嘅影片，廢老一話睇唔到你即刻播比佢睇。

Q3：同藍絲講道理都係多餘。
A3：「反駁藍絲資料庫」唔一定要講道理，你諗到點樣串啲廢老都可以分享。

Q4：反駁廢老只係浪費時間。
A4：我依個project就係為咗節省大家時間。你只需要反駁一次，然後將你的完美反駁save低。下次再有藍絲發表相同的言論，其他人可以直接拎嚟用，節省到大家的時間。你完美駁咗一個藍絲，其他連登仔就識得點駁自己老豆老母。

推
有興趣
藍絲言論好熟
但唔知自己拆唔拆到用佢明嘅語言解
研究下

你自己唔夠料，可以上Facebook睇下其他人點樣反駁。
好多KOL、插畫家都會反駁藍絲，你可以save低佢地的言論、圖片。

又或者好多藍絲都會好似陳百祥咁，所有警察濫暴的行為都睇唔到。
你可以幫手整合影片，等手足隨時播比藍絲睇。

因為用手機編輯唔方便，所以建議參與者用電腦做，唔好用手機做。

維基百科 FAQ：

Q1：維基百科好多五毛，寫咩都比人刪。
A1：維基百科有一套複雜的方針，只要你符合方針，就算係大陸人管理員都唔可以輕易刪除你的內容。例如近期中文維基成功保留咗赤納粹的條目，所以我要更多人認真學習維基的方針。

Q2：維基百科寫咩都好快比人刪。
A2：通常新手寫嘢比人刪都係因為1. 無關注度 2. 唔中立 3. 無可靠來源
首先唔好所有大小事都開一個新條目，你幫每個警員都開一個獨立條目連我都想幫你刪。其次就係維基百科唔同連登，你的用字要保持一定的中立性。第三就係事實唔代表可以寫落維基百科，你必須要有足夠的來源支持你的內容。

Q3：寫維基百科需要好好的文筆。
A3：維基百科唔需要華麗的文風，你平實咁寫已經足夠。

勇武喺街外出生入死
鍵盤戰士嘆住冷氣上網寫文章仲想點

關注

有冇摺紙師？

各有各做
你想做摺紙師可以寫啲教學，招多啲人幫手

維基百科師另一個進階職業係攝影師
你可以影相之後Upload上維基百科

好多示威活動相關的條目都欠缺相片

例如大家睇下依個維基百科條目。
表面上好似好多內容咁，但其實好多內容都miss咗細節，唔少句子亦都好口語化。部分內容亦都無參考來源。

反對逃犯條例修訂草案運動過程 (2019年11月)

Tui

push

先推，有時間就幫手寫同諗方向

推呀

要人

ccccccccccccc

Pish

gfhjk

要人 要人 要人

你唔係教econ 咩 咁有心搞依啲

最近明顯有啲嘢比教econ重要

Push

正

仲有一個荷蘭師
當你有試過用荷蘭叻模式同啲深藍/極端藍絲傾過就會明白，原來用呀叻果套係可以令佢地無可辯駁

有冇燒人果個反駁
我會講下可能係卧底 咁因為無證據 就好難信嘅
曾經有個懶係中立嘅ABC話識得燒人都唔係細路 仲話比磚扑死果個係謀殺

不過都係得呢兩單我幫唔落口

拎返對家斬人出嚟講